%==============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% this file should be used as a base for the thesis
% Autoři / Authors: 2008 Michal Bidlo, 2018 Jaroslav Dytrych
% Kontakt pro dotazy a připomínky: dytrych@fit.vutbr.cz
% Contact for questions and comments: dytrych@fit.vutbr.cz
%==============================================================================
% kodovani: UTF-8 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
% encoding: UTF-8 (you can change it by command iconv, recode or cstocs)
%------------------------------------------------------------------------------
% zpracování / processing: make, make pdf, make clean
%==============================================================================
% Soubory, které je nutné upravit: / Files which have to be edited:
%   xpolas34-DXR-20-literatura-bibliography.bib - literatura / bibliography
%   xpolas34-DXR-01-kapitoly-chapters.tex - obsah práce / the thesis content
%   xpolas34-DXR-30-prilohy-appendices.tex - přílohy / appendices
%==============================================================================
%\documentclass[]{fitthesis} % bez zadání - pro začátek práce, aby nebyl problém s překladem
%\documentclass[english]{fitthesis} % without assignment - for the work start to avoid compilation problem
\documentclass[zadani]{fitthesis} % odevzdani do wisu a/nebo tisk s barevnými odkazy - odkazy jsou barevné
%\documentclass[english,zadani]{fitthesis} % for submission to the IS FIT and/or print with color links - links are color
%\documentclass[zadani,print]{fitthesis} % pro černobílý tisk - odkazy jsou černé
%\documentclass[english,zadani,print]{fitthesis} % for the black and white print - links are black
%\documentclass[zadani,cprint]{fitthesis} % pro barevný tisk - odkazy jsou černé, znak VUT barevný
%\documentclass[english,zadani,cprint]{fitthesis} % for the print - links are black, logo is color
% * Je-li práce psaná v anglickém jazyce, je zapotřebí u třídy použít 
%   parametr english následovně:
%   If thesis is written in english, it is necessary to use 
%   parameter english as follows:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li práce psaná ve slovenském jazyce, je zapotřebí u třídy použít 
%   parametr slovak následovně:
%   If the work is written in the Slovak language, it is necessary 
%   to use parameter slovak as follows:
%      \documentclass[slovak]{fitthesis}
% * Je-li práce psaná v anglickém jazyce se slovenským abstraktem apod., 
%   je zapotřebí u třídy použít parametry english a enslovak následovně:
%   If the work is written in English with the Slovak abstract, etc., 
%   it is necessary to use parameters english and enslovak as follows:
%      \documentclass[english,enslovak]{fitthesis}

% Základní balíčky jsou dole v souboru šablony fitthesis.cls
% Basic packages are at the bottom of template file fitthesis.cls
% zde můžeme vložit vlastní balíčky / you can place own packages here

% Kompilace po částech (rychlejší, ale v náhledu nemusí být vše aktuální)
% Compilation piecewise (faster, but not all parts in preview will be up-to-date)
% \usepackage{subfiles}

% Nastavení cesty k obrázkům
% Setting of a path to the pictures
\graphicspath{{obrazky-figures/}{./obrazky-figures/}}
%\graphicspath{{obrazky-figures/}{../obrazky-figures/}}

%---rm---------------
\renewcommand{\rmdefault}{lmr}%zavede Latin Modern Roman jako rm / set Latin Modern Roman as rm
%---sf---------------
\renewcommand{\sfdefault}{qhv}%zavede TeX Gyre Heros jako sf
%---tt------------
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}% zavede Latin Modern tt jako tt

% vypne funkci šablony, která automaticky nahrazuje uvozovky,
% aby nebyly prováděny nevhodné náhrady v popisech API apod.
% disables function of the template which replaces quotation marks
% to avoid unnecessary replacements in the API descriptions etc.
\csdoublequotesoff

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
% "hyperref" package create clickable links in pdf if you are using pdflatex.
% Problem is that this package have to be introduced as the last one so it 
% can not be placed in the template file.
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem / we are not using pdflatex
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{hrcolor-ref}{RGB}{223,52,30}
  \definecolor{hrcolor-cite}{HTML}{2F8F00}
  \definecolor{hrcolor-urls}{HTML}{092EAB}
  \hypersetup{
	linkcolor=hrcolor-ref,
	citecolor=hrcolor-cite,
	filecolor=magenta,
	urlcolor=hrcolor-urls
  }
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů / without margins around links
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\else % pro tisk budou odkazy, na které se dá klikat, černé / for the print clickable links will be black
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem / we are not using pdflatex
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0,0,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{0,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] } % bez okrajů kolem odkazů / without margins around links
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi
% Řešení problému, kdy klikací odkazy na obrázky vedou za obrázek
% This solves the problems with links which leads after the picture
\usepackage[all]{hypcap}

% Informace o práci/projektu / Information about the thesis
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace / Thesis
  project={DP},            %typ práce BP/SP/DP/DR  / thesis type (SP = term project)
  year={2019},             % rok odevzdání / year of submission
  date=\today,             % datum odevzdání / submission date
  %Nazev prace / thesis title
  title.cs={Hybridní raytracing v rozhraní DXR},  % název práce v češtině či slovenštině (dle zadání) / thesis title in czech language (according to assignment)
  title.en={Hybrid raytracing in DXR}, % název práce v angličtině / thesis title in english
  %title.length={14.5cm}, % nastavení délky bloku s titulkem pro úpravu zalomení řádku (lze definovat zde nebo níže) / setting the length of a block with a thesis title for adjusting a line break (can be defined here or below)
  %Autor / Author
  author.name={Tomáš},   % jméno autora / author name
  author.surname={Polášek},   % příjmení autora / author surname 
  author.title.p={Bc.}, % titul před jménem (nepovinné) / title before the name (optional)
  %author.title.a={Ph.D.}, % titul za jménem (nepovinné) / title after the name (optional)
  %Ustav / Department
  department={UPGM}, % doplňte příslušnou zkratku dle ústavu na zadání: UPSY/UIFS/UITS/UPGM / fill in appropriate abbreviation of the department according to assignment: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  % Školitel / supervisor
  supervisor.name={Jozef},   % jméno školitele / supervisor name 
  supervisor.surname={Kobrtek},   % příjmení školitele / supervisor surname
  supervisor.title.p={Ing.},   %titul před jménem (nepovinné) / title before the name (optional)
  %supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jménem (nepovinné) / title after the name (optional)
  % Klíčová slova / keywords
  keywords.cs={Ray Tracing, Hybridní Ray Tracing, DXR, DirectX, DirectX Ray Tracing, Rasterizace, Ray Tracing v herních enginech, Ray Tracing v reálném čase, Nvidia Turing, Akcelerovaný Ray Tracing, Ambient Occlusion}, % klíčová slova v českém či slovenském jazyce / keywords in czech or slovak language
  keywords.en={Ray Tracing, Hybrid Ray Tracing, DXR, DirectX, DirectX Ray Tracing, Rasterization, Ray Tracing in game engines, Real-time Ray Tracing, Nvidia Turing, Accelerated Ray Tracing, Ambient Occlusion}, % klíčová slova v anglickém jazyce / keywords in english
  %keywords.en={Here, individual keywords separated by commas will be written in English.},
  % Abstrakt / Abstract
  abstract.cs={
  \noindent
  Cílem této práce je zhodnotit míru použitelnosti hardwarové akcelerace sledování paprsků na grafických procesorech, v současných herních a zobrazovacích enginech. K dosažení tohoto cíle je použit systém \textit{DirectX Ray Tracing} a grafické akcelerátory \textit{Nvidia Turing}. Práce obsahuje návrh a implementaci hybridního enginu s podporou akcelerace sledování paprsku, nad kterým jsou implementovány často používané grafické efekty -- tvrdé a měkké stíny, odrazy a Ambient Occlusion. K hodnocení je přistoupeno z hlediska náročnosti integrace do existujícího enginu, výkonnosti výsledného systému a výhodnosti implementace zvolených grafických efektů. Součástí práce je integrace \textit{DXR} do existujícího enginu používaného v reálných podmínkách a testování výkonnosti zahrnující parametry paprsků vyslaných za sekundu, času stavby akceleračních struktur a doby výpočtu sledování paprsku na GPU. 
  
  %Implementované grafické efekty jsou srovnány s jejich rasterizačními ekvivalenty a hodnoceny z pohledu vhodnosti implementace a vizuální věrnosti.
  
  
 % Hodnocení je realizováno implementací hybridního vykreslovacího enginu s podporou hardwarového sledování paprsku, nad kterým jsou implementovány často používané efekty -- tvrdé a měkké stíny, odrazy a Ambient Occlusion. K hodnocení je přistoupeno z hlediska náročnosti integrace do existujícího enginu, složitosti implementace a výkonnosti výsledného systému. Práce obsahuje výsledky testování různých vlastností systému -- paprsky vyslané za sekundu, doba stavby akceleračních struktur a čas výpočtu na GPU. Implementované grafické efekty jsou srovnány s jejich rasterizačními ekvivalenty a hodnoceny z pohledu výkonosti a vizuální věrnosti. Součástí práce je také integrace této technologie do již existujícího vykreslovacího enginu používaného pro vývoj počítačových her v reálných podmínkách.
  
  %Testování, vyhodnocení konečných výsledků a kompletní implementace nejsou prozatím dokončeny, finální výsledky budou obsaženy v diplomové práci stejného jména.
  
  %K hodnocení je přistoupeno z hlediska složitosti implementace a výkonnosti výsledného systému. Kromě náročnosti implementace samotných algoritmů je také zohledněna časová náročnost začlenění systému \textit{DirectX Ray Tracing} do enginu postaveného nad \textit{DirectX 12}. Výkonnost je testována jak na čistě hardwarové implementaci, za pomocí karet s architekturou \textit{Nvidia Turing}, tak i za pomocí emulace \textit{compute shadery}.
  
  %Součástí práce je návrh a implementace hybridního vykreslovacího enginu, který podporuje hardwarově akcelerované sledování paprsku. Nad tímto enginem jsou implementovány často používané efekty -- tvrdé a měkké stíny, odrazy a Ambient Occlusion -- které jsou následně testovány a vyhodnoceny z pohledu vhodnosti jejich implementace za použití akcelerovaného sledování paprsku.
  
  %Testování, vyhodnocení konečných výsledků a kompletní implementace není prozatím součástí této práce, ale bude dokončeno ve finální verzi diplomové práce pod stejným jménem.
  
  }, % abstrakt v českém či slovenském jazyce / abstract in czech or slovak language
  abstract.en={
  \noindent
  The goal of this thesis is to evaluate the usability of hardware accelerated ray tracing in near-future rendering engines. Specifically, \textit{DirectX Ray Tracing API} and \textit{Nvidia Turing} architecture are being examined. Design and implementation of a hybrid rendering engine with support for hardware accelerated ray tracing is included and used in implementation of frequently used graphical effects -- hard and soft shadows, reflections, and Ambient Occlusion. The assessment is made in terms of difficulty of integration into a rendering engine, performance of the resulting system and suitability of implementation of chosen graphical effects. Performance parameters -- including number of rays cast per second, time to build acceleration structures and computation time on the GPU -- are tested and discussed. 
  
  %Implemented graphical effects are compared to their rasterization equivalents and evaluated based on their performance and visual fidelity. In conclusion, this thesis also includes discussion of integrating this technology into already existing rendering engine used in real-life game development.
  
  %Cílem této práce je zhodnotit míru použitelnosti hardwarové akcelerace sledování paprsků na grafických procesorech, v současných herních a zobrazovacích enginech. K dosažení tohoto cíle je použit systém \textit{DirectX Ray Tracing} a grafické akcelerátory \textit{Nvidia Turing}. Práce obsahuje návrh a implementaci hybridního enginu s podporou akcelerace sledování paprsku, nad kterým jsou implementovány často používané grafické efekty -- tvrdé a měkké stíny, odrazy a Ambient Occlusion. K hodnocení je přistoupeno z hlediska náročnosti integrace do existujícího enginu, výkonnosti výsledného systému a výhodnosti implementace zvolených grafických efektů. Součástí práce je integrace \textit{DXR} do existujícího enginu používaného v reálných podmínkách. Testování výkonnosti zahrnuje parametry paprsků vyslaných za sekundu, časy stavby akceleračních struktur a dobu výpočtu sledování paprsku na GPU. 
  
  %Testing, evaluation of final results and complete implementation are not yet finished, the final results will be included in the diploma thesis of the same name.
  
  %Cílem této práce je zhodnotit míru použitelnosti hardwarové akcelerace sledování paprsků na grafických procesorech, v herních a zobrazovacích enginech blízké budoucnosti. K dosažení tohoto cíle je použit systém \textit{DirectX Ray Tracing API} a grafické akcelerátry \textit{Nvidia Turing}. Hodnocení je realizováno návrhem a implementací hybridního vykreslovacího enginu s podporou hardwarového sledování paprsku, nad kterým jsou implementovány často používané efekty -- tvrdé a měkké stíny, odrazy a Ambient Occlusion. K hodnocení je přistoupeno z hlediska náročnosti integrace do existujícího enginu, složitosti implementace a výkonnosti výsledného systému. Práce obsahuje výsledky testování různých vlastností výsledného systému -- $GigaRays/s$, doba stavby akceleračních struktur a čas výpočtu na GPU. Implementované grafické efekty jsou srovnány s jejich rasterizačními ekvivalenty a vyhodnoceny z pohledu jejich výkonosti a vizuální věrnosti. Součástí práce je také integrace této technologie do již existujícího vykreslovacího enginu používaného pro vývoj počítačových her.
  
  %The goal of this master's thesis is the evaluation of the current Ray Tracing hardware acceleration solutions on the GPU and their use in the next generation of rendering and game engines. Specifically this thesis uses \textit{DirectX Ray Tracing API} and \textit{Nvidia Turing} architeture GPUs with \textit{Ray Tracing Cores}.
  
  %The evaluation is made in terms of the complexity of the implementation and performance of the resulting system. In addition to the difficulty of implementing the algorithms themselves, we also take into consideration how time-consuming is the integration of \textit{DirectX Ray Tracing} into a \textit{DirectX 12}-based engine. Performance is tested on purely hardware implementation, with Nvidia Turing cards, and with the use of emulation with \textit{compute shaders}.
  
  %The thesis contains description of the design and implementation of a hybrid rendering engine that supports hardware-accelerated ray tracking. Commonly used effects are then implemented and tested using this engine -- hard and soft shadows, reflections and Ambient Occlusion.

 %Testing, evaluation of the final results and complete implementation are not yet part of this work but will be provided in the final version of the thesis under the same name.
  
  }, % abstrakt v anglickém jazyce / abstract in english
  %abstract.en={An abstract of the work in English will be written in this paragraph.},
  % Prohlášení (u anglicky psané práce anglicky, u slovensky psané práce slovensky) / Declaration (for thesis in english should be in english)
  declaration={Prohlašuji, že jsem tuto diplomovou práci vypracoval samostatně pod vedením pana Ing. Jozefa Kobrtka. Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.},
  %declaration={Hereby I declare that this bachelor's thesis was prepared as an original author’s work under the supervision of Mr. X
% The supplementary information was provided by Mr. Y
% All the relevant information sources, which were used during preparation of this thesis, are properly cited and included in the list of references.},
  % Poděkování (nepovinné, nejlépe v jazyce práce) / Acknowledgement (optional, ideally in the language of the thesis)
  acknowledgment={Rád bych poděkoval vedoucímu této diplomové práce Ing. Jozefu Kobrtkovi za jeho odborné vedení a pomoc při řešení problémů. Děkuji také Martinu Sobkovi a Petru Smílkovi za jejich pomoc při integraci sledování paprsku do enginu ve firmě Hangar13.},
  %acknowledgment={Here it is possible to express thanks to the supervisor and to the people which provided professional help
%(external submitter, consultant, etc.).},
  % Rozšířený abstrakt (cca 3 normostrany) - lze definovat zde nebo níže / Extended abstract (approximately 3 standard pages) - can be defined here or below
  %extendedabstract={Do tohoto odstavce bude zapsán rozšířený výtah (abstrakt) práce v českém (slovenském) jazyce.},
  %faculty={FIT}, % FIT/FEKT/FSI/FA/FCH/FP/FAST/FAVU/USI/DEF
  faculty.cs={Fakulta informačních technologií}, % Fakulta v češtině - pro využití této položky výše zvolte fakultu DEF / Faculty in Czech - for use of this entry select DEF above
  faculty.en={Faculty of Information Technology}, % Fakulta v angličtině - pro využití této položky výše zvolte fakultu DEF / Faculty in English - for use of this entry select DEF above
  %department.cs={Ústav matematiky}, % Ústav v češtině - pro využití této položky výše zvolte ústav DEF nebo jej zakomentujte / Department in Czech - for use of this entry select DEF above or comment it out
  %department.en={Institute of Mathematics} % Ústav v angličtině - pro využití této položky výše zvolte ústav DEF nebo jej zakomentujte / Department in English - for use of this entry select DEF above or comment it out
}

% Rozšířený abstrakt (cca 3 normostrany) - lze definovat zde nebo výše / Extended abstract (approximately 3 standard pages) - can be defined here or above
%\extendedabstract{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v českém (slovenském) jazyce.}

% nastavení délky bloku s titulkem pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a thesis title for adjusting a line break - can be defined here or above
%\titlelength{14.5cm}

\setlength{\fboxsep}{0.005pt}
\newcommand{\tmpframe}[1]{\fbox{#1}}
\renewcommand{\tmpframe}[1]{#1}

% řeší první/poslední řádek odstavce na předchozí/následující stránce
% solves first/last row of the paragraph on the previous/next page
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000

% checklist
\newlist{checklist}{itemize}{1}
\setlist[checklist]{label=$\square$}

% Algorithms with numbered lines, corrent numbering and czech translation.
\usepackage[linesnumbered, algochapter, czech, czechkw]{algorithm2e}
% Disable bold caoption for algorithms
\SetAlCapSty{}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran / Typesetting of the title pages
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \setlength{\parskip}{0pt}

  {\hypersetup{hidelinks}\setcounter{tocdepth}{1}\tableofcontents}
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % List of figures and list of tables (if the thesis contains a lot of pictures, it is good)
  \ifczech
    \renewcommand\listfigurename{Seznam obrázků}
  \fi
  \ifslovak
    \renewcommand\listfigurename{Zoznam obrázkov}
  \fi
  % \listoffigures
  
  \ifczech
    \renewcommand\listtablename{Seznam tabulek}
  \fi
  \ifslovak
    \renewcommand\listtablename{Zoznam tabuliek}
  \fi
  % \listoftables 

  \ifODSAZ
    \setlength{\parskip}{0.5\bigskipamount}
  \else
    \setlength{\parskip}{0pt}
  \fi

  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  % Skip the page in the two-sided mode
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Text prace / Thesis text
  % ----------------------------------------------
  \input{xpolas34-DXR-01-kapitoly-chapters}
  
  % Kompilace po částech (viz výše, nutno odkomentovat)
  % Compilation piecewise (see above, it is necessary to uncomment it)
  %\subfile{projekt-01-uvod-introduction}
  % ...
  %\subfile{chapters/projekt-05-conclusion}


  % Pouzita literatura / Bibliography
  % ----------------------------------------------
\ifslovak
  \makeatletter
  \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatúra}}
  \makeatother
  \bibliographystyle{bib-styles/slovakiso}
\else
  \ifczech
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{bib-styles/czechiso}
  \else 
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{bib-styles/englishiso}
  %  \bibliographystyle{alpha}
  \fi
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{xpolas34-DXR-20-literatura-bibliography}
  \end{flushleft}

  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  % Skip the page in the two-sided mode
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Prilohy / Appendices
  % ---------------------------------------------
  \appendix
\ifczech
  \renewcommand{\appendixpagename}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Příloha}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand{\appendixpagename}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Príloha}
\fi
%  \appendixpage

% vynechani stranky v oboustrannem rezimu
% Skip the page in the two-sided mode
%\iftwoside
%  \cleardoublepage
%\fi
  
\ifslovak
%  \section*{Zoznam príloh}
%  \addcontentsline{toc}{section}{Zoznam príloh}
\else
  \ifczech
%    \section*{Seznam příloh}
%    \addcontentsline{toc}{section}{Seznam příloh}
  \else
%    \section*{List of Appendices}
%    \addcontentsline{toc}{section}{List of Appendices}
  \fi
\fi
  \startcontents[chapters]
  \setlength{\parskip}{0pt}
  % seznam příloh / list of appendices
  % \printcontents[chapters]{l}{0}{\setcounter{tocdepth}{2}}
  
  \ifODSAZ
    \setlength{\parskip}{0.5\bigskipamount}
  \else
    \setlength{\parskip}{0pt}
  \fi
  
  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi
  
  % Přílohy / Appendices
  \input{xpolas34-DXR-30-prilohy-appendices}
  
  % Kompilace po částech (viz výše, nutno odkomentovat)
  % Compilation piecewise (see above, it is necessary to uncomment it)
  %\subfile{xpolas34-DXR-30-prilohy-appendices}
  
\end{document}
